去蔣！台灣中正紀念堂停播「蔣公紀念歌」

快訊／去蔣！中正紀念堂停播「蔣公紀念歌」

最新消息，文化部宣布，要讓中正紀念堂「回歸中性使用」，紀念堂販售的周邊商品， 凡是有蔣公個人剪影的logo，不得再使用，停止發放涉及威權崇拜的文宣，開館、閉館停止播放「蔣公紀念歌」。

2017年先「去蔣」(個人)

香港已經去到「去支」(文化)

幾時改名？

香港已經去英

總統 蔣公紀念歌
作詞：張齡
作曲：李中和

總統 蔣公，您是人類的救星，你是世界的偉人
總統 蔣公，您是自由的燈塔，你是民主的長城。
內除軍閥，外抗強鄰。為正義而反共，圖民族之復興。
內除軍閥，外抗強鄰。為正義而反共，圖民族之復興
蔣公！蔣公！您不朽的精神，永遠領導我們！
反共必勝，建國必成，反共必勝，建國必成

而加國民黨講國共合作

文化部推動中正紀念堂轉型 將提修法

蔡政府推動轉型正義，文化部長鄭麗君宣布，將逐步讓中正紀念堂的空間回歸中性使用， 目前已將紀念堂商店中威權統治者意象鲜明的商品下架停售，開閉館也停止播放「蔣公紀 念歌」，此外將在半年內提出「國立中正紀念堂管理處組織法」修正草案，包括名稱、轉型後用途，都開放社會討論。

今年適逢二二八事件70周年暨解嚴30周年，鄭麗君說，台灣社會對於推動轉型正義期待殷 切。轉型正義包括還原歷史真相、釐清責任歸屬、平反及賠償、落實人權教育等面向。基 於面對歷史、正視傷痛、尊重人權，中正紀念堂有必要進行轉型。

鄭麗君指出，中正紀念堂在2012年改隸文化部，目前是文化部的三級機關。文化部2月10 日邀請專家學者，成立「中正紀念堂轉型推動諮詢小組」，針對為何轉型、轉型後用途、 城市規畫等層面，推動社會對話、凝聚共識。 「開大門走大路，從法制面進行修法，推動中正紀念堂的整體轉型。」鄭麗君說，在社會 充分討論後，文化部將提出「國立中正紀念堂管理處組織法」修正草案，預計半年內完成 ，在立法院下會期前提出。

至於名稱、未來用途、儀隊站崗是否取消？鄭麗君表示，開放社會討論，不設限，有人建 議作為國會或藝文使用，也有人建議改名為民主紀念館，大家都可討論。扁政府時期僅用 行政命令辦理，沒有完成修法，這次希望完成修法，盼立院支持。

目前中正紀念堂商店中威權統治者意象鲜明的商品，包括公仔、文具、生活用品等已下架 停售；昨天起開閉館停止播放「蔣公紀念歌」；個人剪影logo不再使用，改用堂體意象 logo；停止發放涉及威權崇拜之文宣品及簡介。

此外，展廳、藝廊、演藝廳更名，回復原先使用之1展廳、2展廳、一樓藝廊、演藝廳等中 性名稱，並以藝文使用為優先；文化部將展開跨部會協調，將文物展視室的文物歸還國史 館等其他單位。

將名字改稱「國立臺灣藝術暨文化館」
（另稱：台灣嘅「臺北藝文館」，以符合強國用語框架）

用來做立法院

陳水扁一早做左

扁政府時期僅用行政命令辦理，沒有完成修法，這次希望完成修法，盼立院支持。

將裹面啲蔣公文物拍賣比支那佬，應該夠錢支撐個健保

轉播
起來~

如果要完成修法先叫「去中國化」

咁香港應該係與中國越來越溶合
因為政府 成日出D 賣港政策

正確應該叫去"中華民國化"

國狗都算叻喇 if you can't beat them join them

千古罪人